有冇人係唔相信婚姻？

結過
社會騙局黎
未結唔好結

more

More

no more

其實做離婚官司嘅律師, 會點樣睇哩件事?
係咪好似醫護睇化晒生老病死咁樣?

恭喜脫離苦海

想結婚但係唔想生

騙局黎架
點解想行上一代既路？
點解要結？一個人唔好咩？
而家社會同以前唔同晒，呢d野都慢慢變

同咗個唔適合嘅人結婚先覺得係騙局

每個人都係一件product，product最緊要有value
有啲係外觀靚，有啲就spec夠勁，有啲夠特別
但係點都好，有時買完會覺得唔岩用，又或者有defects
而且product總有一日會過時，亦有可能開始出現問題要拎去整，value就一直跌

到時有啲人會選擇換個新款，有啲人就費時徙錢照用，有啲直頭dum左佢
你話拎去整？整乜鬼，分分鐘整仲貴過買新款
以前啲人就話會拎去整姐，宜家2020年喎

最後諗諗：不如唔買算啦，反正我都係一時興起，慳返啲錢同時間做下其他野好過

結婚咪同拍拖一樣
都係講價值講條件邊有咁多真愛

唔結好過結係真。
我知道最後無乜感情都真。
最後係求第次仆街撞親有人扶，病有人照顧。同埋合作生小朋友去maximize自己老咗有人睇住。

除開一生恩愛嘅夫妻，對我嚟講婚姻係:
1. 組織家庭為感情生活同子女心靈牽引感上升
2. 有人睇住
3. 會有好多時候想一個人嘅時候，但單身唔可以隨時求有人陪，但結咗婚可以要求有人陪，同時亦可以有個人時間。
4. 正當解決生理需要
5. 有人了解同開解自己—心理需要
6. 獲取社會福利嘅單位

有無其他？無了。

其實我係對婚姻無信心，因為同上面巴打一樣，屋企都係離異，但我諗最後我都想結。最後離婚，我覺得都ok，當然盡量唔好啦

真？
咁點解要結婚

唔相信人類

凡事及早解決就是。

唔撚好結呀 屌老母

望住自己屋企人就冇左結婚既衝動
曾經好愛對方 但綁埋一齊過日子然後磨滅曬啲感情個種感覺好悲哀

可能你行緊老婆運⋯⋯自己睇唔到啫

離婚囉, 講乜撚姐係到

感覺呢種關係狀況好易出現第三者

婚姻對男人有咩好處？

對女人又有咩好處？

其實結婚為乜
結黎有咩用

多到仆街

eg ?

結婚為生仔
但呢個社會根本唔想有下一代
所以完全無念頭去結婚

你幾鍾意食燒賣都好，都無可能往後一生人只食燒賣，而唔食其他野，咁樣情況唔駛好耐你一見到燒賣就想嘔。但如果食下其他野，偶然又食下燒賣呢，咁你就無咁容易厭惡燒賣，討厭燒賣。所以，出軌，偷食，係維繫夫妻長久關係所必需的。

男人就係，女人未必

其實你係咪我老竇？？同佢講嘅一樣

信
可以患難
也可以共富貴

相認啦，乖仔

我係你個寶貝女喎 你最錫嗰個喎老豆！！

婚姻有多好現在才知道

離婚的最主因是結婚
這不是亂講
一百年前已流傳西方

可否等我
先把計劃說好

一開始對婚姻好有憧憬 雖然身邊唔少離婚嘅例子 但見過婚姻陰暗面之後 怕咗越嚟越唔信 開始問緊結婚有咩用

係

有男人養

不如唔好結

搞到2公婆好似競爭對手咁

淨空法師慈悲開示

1 現在人結婚是為愛情，愛情會變，靠不住。今天的婚姻，是感情的結合，很容易破裂。

2 結婚，要以生活目標為思考的第一個重要標準，不能夠迷在感情上，迷在感情上一定會痛苦。

3 感情變化太大了，靠不住！一個人早晚情緒都不一樣，哪保得了明天是什麼樣的心態？

4 古人結婚是為道義，兩個人有共同的生活目標，所以夫妻能好合，白頭偕老。

5 結婚，這不是兩個人的事情！說實在地，社會的安定，國家的興衰，與你結婚都有關係，因此草率不得，要慎重其事。

6 古時候，男女結婚，婚禮非常隆重，也非常繁瑣，為什麼？因為這兩個人的結合，在自己一家，要對祖宗後裔負責任；在社會，要對社會國家負責任。

7 結婚不是簡單事情，古時候婚姻是人生當中第一大事，選擇比什麼都慎重，婚禮比什麼都繁瑣，為什麼？就是告訴你結婚不容易，千萬不可以離婚。

8 結婚成家，是一樁大事，這絕對不是兒戲！但是現代人把婚姻看得很輕，喜歡就結婚，不高興就離婚，簡直叫兒戲。

9 不要小看離婚，離婚是社會動亂的病源、根本之所在！為什麼會離婚？他不懂得愛。為什麼他不懂得愛？因為他不懂得愛自己，他不自愛。

10 離婚在舊社會裡頭很少聽說，那個時候，如果說某一個夫妻離異，那真叫大新聞，難得聽到，現在就太多了。

11 現在一般夫妻的結合，只有利，只有欲，沒有道義，所以很容易變心。

12 你看看今天的社會，無論是男是女，婚後搞外遇的很多。

13 外遇是邪行，搞外遇是造無量無邊罪業，這個因果很重很重！

14 佛經上講得很清楚，邪淫的罪過很重，你貪圖的只是片刻之歡，可是你後頭要受無量劫的罪報！

15 你破壞別人的家庭，這是造孽，你現在造這個因，你將來一定要受家破人亡這個惡報——因緣果報，絲毫不爽。

16 從前的婚姻是道義，現在的婚姻是亂愛，把倫理道德全部都破壞了，社會哪有不動亂的道理？

17 我們看看現實這個世間，夫婦之道沒有了，諸位千萬不要以為這是小事，這是大事，根本的大事，整個社會動亂的根源就在這裡。

18 現在人不懂得自愛，真的不懂！自己愛自己都不懂，哪裡能夠愛別人？

阿彌陀佛

念念不忘阿彌陀佛🙏🏻🌟
有緣分享 不回覆 不爭論

蔡禮旭：白頭到老的要訣是「只看對方的優點，不看對方的缺點」

娶一個好的太太可以旺三代。

那大家想想，娶個不好的太太會怎麼樣？不是敗三代，大家要有科學發展觀，是一敗塗地，那是拉不起來了。我們要會推測，那就不容易拉起來。你看我們這些文化都很有深遠的意義。有沒有哪個女子出嫁的時候心裏在想，「好！終於讓我等到這一天，我非搞得他雞犬不寧不可」，沒有人是這麼嫁的，都是這種彼此的一種承諾、一種責任，不忘初心。

在婚姻的過程當中，絕對不是情感維繫一生，情感它是起起伏伏，最重要的是道義、是情義，那才是最重要的基礎。人有這分不要辜負對方的心，要給下一代好榜樣的責任心，縱使有些摩擦都能夠包容化解。舌頭跟牙齒都會咬在一起，更何況是人與人相處，那是難免的。

你們結婚都沒喝交杯酒？喝交杯酒。代表這杯酒喝下去，夫妻之間彼此的心境是什麼？同甘共苦。而且那個葫蘆瓜是一個葫蘆瓜劈成的兩半，這兩個合在一起就是一個完整的瓜，代表不分彼此是一體的，這是夫妻的情義。都有這分同甘共苦的時候，彼此的情義互相激蕩再苦都能熬過來，所謂夫妻一條心，黃土都可以變成金。

夫妻相處不要常常都是講理，講道理會氣死你。夫妻要講情，講情就互相疼愛，要懂得多欣賞對方的優點，多看對方的付出，那種言語就非常柔軟，讓人舒服。夫妻白頭偕老的一句真言，「只看對方的優點，不看對方的缺點」。

我有次在珠海，提到這句夫妻白頭偕老的真言，講完的時候，台下有個女士她就很激動，在下麵舉起她的手，然後說道：「我的先生沒有優點。」我就帶著非常崇敬她的眼神，把麥克風拿到她的面前，我說這位女士，我實在太佩服你了，你的先生統統沒有優點，你還敢嫁給他，真是佛家講的「我不入地獄，誰入地獄」。

你看人都是健忘的，在談朋友的時候，「只羨鴛鴦不羨仙」，看的都是優點，想的都是他還有什麼需要，我可以幫他的，我可以付出的。你看談戀愛的時候，一下班趕快去找哪一家最好吃的餐館，趕快約他來吃飯；看他現在最需要看哪本書，趕快去買書給他看，都是付出、都是欣賞對方的優點，相處起來一定和樂。結果結婚了，那結婚證書一蓋上章，好！終於到手了，心態一變，本來是我能為對方做什麼，這章一蓋下去變成什麼？他應該替我做什麼。

儒家核心仁愛，「己所不欲，勿施於人」，我們希不希望對方都一直「你應該替我做什麼」，對方都是這個態度，那我們壓力很大。一做不好又挑三揀四，那家庭氣氛特別壓抑。我們不希望另外一半這麼對我們，不希望別人這麼對我們，我們也不能這樣去對人，這就是己所不欲，勿施於人的精神。

我們希望別人多欣賞我們，我們就不要去挑剔別人。所以在夫妻相處當中有很多忌諱的，比方說不能批評、不能罵對方的父母、對方的家人，那是骨肉，那是手足，你一批評，很難受的，內心都會很不平，這叫「愛屋及烏」。我們很不喜歡另外一半在背後講我們的不是，講給親朋好友聽，那我們多沒有面子，我們自己也不希望另外一半是這樣對我們，我們也不要這樣去對另外一半。我們用心去感受看看，今天假如是我們的另外一半，把我們的不好講給別人聽，全世界的人都知道我們的毛病，結果我們是最後知道的，內心好不好受？一知道，太太居然、先生居然在外面給我講成這樣，那可能都覺得不共戴天，都覺得很生氣。

可是假如另外一半的不好不講，講他的好，哪怕是不多，你都講他的好，不講他的不好。等到他的好，傳到最後，傳到他的耳裏，「居然我太太說我這麼好」，人自己會衡量、自己會想，「我才這麼一點好，我太太不挑剔、不批評我，還肯定我」，人的良心、善心就被喚醒，人總有志氣，「我太太都這麼瞧得起我，那我要更努力」。太太更不能在孩子面前數落先生，這又是大忌。

當一個男人連孩子都瞧不起他，那他就很容易自甘墮落。他不好你不講，他的好給孩子講，孩子看到他的眼神，都是對他的尊敬、對他的信任，能把男人的志氣，透過孩子的信任眼神把他喚醒。所以一句話所產生對對方，甚至於對整個家庭氛圍的影響，「差之毫釐，失之千里」，雖然只是一句話。

再推廣開來，不止夫妻之間，包含公公婆婆跟媳婦之間都要講好的。有句北方的俚語講，「婆婆背著鼓，到處說媳婦；媳婦背著鑼」，鏘，那聲音比婆婆還大，「到處說阿婆」。你看都去揚對方的惡，「家醜不可外揚」，揚出去以後，鄰居、親朋好友都瞧不起我們這一家人。我們剛剛提到的「己所不欲」，我們要講的話，我們要講的行為，假如我們不希望對方這麼對我們，我們就不應該這樣去對他。我們能有這樣的心境，都能夠設身處地為對方著想，這是我們只看對方的優點。

在《弟子規》裏面有兩句話，「財務輕，怨何生；言語忍，忿自泯」。家裏面夫妻也好、家人也好，有不愉快往往不是錢的問題就是言語當中欠妥，造成摩擦衝突。能輕財務，夫妻、家人的情感就不會傷；言語能忍住，衝突就不會擴大。我記得我成長的過程，因為我母親她那邊的親人家庭狀況比較沒有那麼好，而每次到上學的時候，剛開學，我那些表哥表姐、表弟表妹比較付不出學費來，我父親都沒等母親開口就趕緊去處理。

我們想像一下，太太都還沒開口，先生就趕快去幫助她的姐姐、幫助她的這些後輩，那太太很感動，一定記住先生這一分恩情，更加的相互團結一條心。夫妻這麼團結，家道哪有可能不愈來愈好的道理！包含奉養父母，爸爸媽媽跟岳父岳母也要平等心，一樣奉養。你不能爸爸媽媽五百，岳父岳母兩百，太太心裏就不好受。所以家能和，所謂「和氣生財」，而這個財還不只是錢財還有人才，家裏和睦，下一輩的都懂得和睦相處，心胸都很寬廣，下一輩的人才也培養出來了。

這是財務，還有「言語忍」。有對夫妻結婚六十多年，老先生九十歲，他的晚輩從來沒看過他們夫妻吵架，所以非常佩服他們。剛好他們結婚六十多年紀念日的時候，這些晚輩就請教這位老先生，您是怎麼樣經營夫妻關係？怎麼沒有紅過臉？這老先生就告訴他們，「我們夫妻結婚的時候，共同約定好，只要有一個人情緒起來了，講話很沖，另外一個人就趕快先出去走一走」。一個巴掌拍不響，一個生氣，另外一個趕快出去，這就吵不起來了。這個約定是珍惜彼此夫妻的緣分，也給下一代一個好的榜樣。

完整版可上網搜索🙏🏻🌟

念念不忘阿彌陀佛🙏🏻🌟

我唔認為係騙局，但：
結之前一定要模擬結婚至少一年，姐係日日同居，部分財政共享，然而話之你有一百個理由想結，只要有一個理由唔想結，就唔好結，結婚唔係寫論文，唔係利多於弊就應該去做

好多人就係成日以成家立室，人總要結婚，生bb作理由而結，無視對方大花筒，貪錢，未玩夠呢啲缺點，所以先有咁多悲劇

其實係驚老左後悔者

尤其是女人

到30已經俾人嫌老

男人鍾意玩到50都得啦

結咗分分鐘仲後悔
綁下綁下咁就一世

又唔會喎父母好恩愛
自己算係係幸福家庭長大
d表哥表姐都結左婚過得幾好
無謂為左人地唔開心既經歷影響自己

香港離婚率係四成，仲一路升緊
結婚就睇路

人哋賭贏錢唔代表你唔會輸

萬事小心

女人緊係覺得女人結婚好
佢地有著數MA

啱呀,究竟有幾多結左婚既男人係受緊氣,死頂緊

本人結婚約一年半，剛結婚不久已有了小朋友，現時已十個多月大，但老婆對自己態度越嚟越差，經常要求我跟佢的'規矩'做事，不跟從/認同或做得不達佢要求便單單打更什講些人身攻擊的說話，為避開佢已分房瞓。

自問收入還算不錯，有三房新私樓(有工人房同兩個廁所), 亦有請工人幫佢，之前亦買咗架車比佢代步同方便照顧小朋友，但佢仍然不滿層樓喺舊區，不方便佢返工同返外家，佢自己仲有返工(彈性工時) ，但佢份糧純粹佢自己使，供樓水電媒管理費差餉我負責晒，另每月家用15K至20K。

關於小朋友嘅事宜成日佢自把自為，買咩做咩(如去那裡睇醫生)之前都唔會同我商量，帶個仔返外家都唔會事先知會一聲，相反我屋企人要睇佢就一定要在場。

之前曾應佢要求，喺自己出糧戶口加咗佢個名，方便佢攞錢用，但有時用多咗問佢用咗喺邊又唔肯解釋，只敷衍了事話係個仔嘅使費，最後我火火地改咗出糧戶口，改為每月定額過錢落名戶口，佢又怪責點解我唔兌現承諾啲錢可以任佢使(但我實在冇印像我有咁講過) 。

有啲嘢明知我唔鍾意，但只要佢鍾意，就一定要迫我做，可以話想不斷改變我嘅生活習慣去迎合佢；試過想同佢傾，但永遠有佢講冇我講，最後一定嗌交收場，同埋我嘅意見同諗法佢根本唔會接納，佢總認為佢嘅諗法係最啱，我係錯。

仲有佢有潔癖，結婚前冇咁誇，但而家好誇張，之前已有一個工人頂唔住冇做，而家呢都想唔做，但仲捱緊。

可以點攪？

女人

結婚後女人一定得寸進尺,要求越黎越多,不斷提高要求

有埋仔女仲PK,男人已經無利用價值

渣乾個男人, 一腳踢開佢,個女人下半世有個仔陪, 臨老有人陪

目的達成

一見鍾情 不過見色起意
日久生情 不過是權衡利弊
就連白頭偕老 都只是習慣使然

【今日舉報推介 #1】想大家幫手report「暴徒廢青資料庫」

⚠️傳送門：

嗰個group超過2,000人，每日有80個post。

簡單啲嚟講，每日至少有80位同路人被曝光或抹黑。

Report係咪有用？

藍絲谷主畀哂貼士 (見留言)：「舊群组俾曱甴檢舉到關閉了。」

真係會被檢舉到收皮架。😃

希望谷友多多支持參與，幫幫手report。謝謝。🙏🏾

#反送中 #藍絲 #舉報 #今日舉報推介 #手足 #抗爭者 #同路人

結乜撚野呀戇鳩
一直都話結婚=做show

結緍後

女人當男人出氣袋, 係又鬧唔係又鬧
有埋仔女後仲PK,女人會當男人狗咁鬧

路遙知馬力日久見人心
生埋仔先露出真本性咁就閪啦
Woohoo...A ~ 真本性怎可以改?~~~~

(結婚後)我是惡夢 天天都可騷擾你

21歲here
唔信婚姻
但信愛情
會唔會好矛盾
等如魚柳包走魚柳咁？

你覺得婚姻令愛情變質？

係
我係男
我覺得婚姻可能會令大家悶、唔鐘意大家、感情公式化